\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{sty/sbc-template}

\usepackage{graphicx,url}

\usepackage[brazil]{babel}   
\usepackage[latin1]{inputenc}  

     
\sloppy

\title{Dados Públicos \\ Enem 2013 }

\author{Ricardo Souza Rachaus\inst{1}, Juarez A. Sampaio Filho\inst{2}}


\address{
  Departamento de Ciência da Computação\\
  Universidade de Brasília(UnB) -- Brasília, DF -- Brasil
  \email{juarez.asf@gmail.com, ricardorachaus@gmail.com }
}

\begin{document} 

\maketitle

\begin{resumo} 
  Dados públicos passaram a ser de grande interesse das pessoas com o advento da tecnologia, assim, muitos os buscam com diversos objetivos, desde estudos científicos até análises estatísticas. Com o Enem não seria diferente, sendo o maior exame do país, trabalhar sobre esses dados pode atrair o interesse de diversas áreas, e com seus dados públicos, torna-se uma ótima fonte de dados para pesquisas e trabalhos, como será visto neste texto.
\end{resumo}

\section{Introdução}
No início, o Enem era apenas uma prova avaliativa do Ensino Médio, porém, hoje, é um dos principais instrumentos de seleção para ingresso em instituições de Ensino Superior. Assim, seus dados podem ter informações de grande utilidade para pesquisas.

Os microdados do Enem são o conjunto de dados obtidos após sua aplicação de um referido ano, contendo cidades, escolas, notas, dados de alunos e outros, sendo que nenhum destes dados implica na identificação direta de nenhum dos participantes.

Neste trabalho, será utilizado os dados do Enem referentes ao ano de 2013, armazendo estes em um Banco de Dados Relacional, mais especificadamente usando o SGBD PostgresSQL, onde as informações são armazenadas em tabelas e essas tabelas se relacionam. Com isso, busca-se obter informações interessantes sobre esses dados.

\section{Diagrama Entidade Relacionamento}
\section{Modelo Relacional}
\section{Formas Normais}
\section{Criação do Banco}
\section{ETL - Extract, Transform, Load}
\section{Visualização dos Dados}
\section{View}
\section{Procedure}
\section{Trigger}
\section{Conclusão}


\section{Bibliografia}

INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS ANÍSIO TEIXEIRA.
Microdados do Enem 2013. Brasília: Inep, 2015. Disponível em: http://portal.inep.gov.br/basica-
levantamentos-acessar. Acesso em: 30 mai. 2015.

\bibliographystyle{sbc}
\bibliography{relatorio}

\end{document}
